% @Source GM
% @Difficulté 1
\begin{enumerate}
  \item Placer sur le cercle trigonométrique ci-contre les points $A$, $B$, $C$, $D$ et $E$ images des réels :
        \medskip

        $\left(-\pi\right)$, $\left(\frac{\pi}{3}\right)$, $\left(\frac{\pi}{4}\right)$,
        $\left(-\frac{\pi}{6}\right)$ et $\left(-\frac{2\pi}{3}\right)$.
  \item Déterminer un réel associé à chacun des points  $I$, $J$, $M$,$ N$ et $P$.
\end{enumerate}
\begin{center}

  \begin{tikzpicture}[every label/.append style={font=\scriptsize}]
    \pgfmathsetmacro{\rayon}{2.3}
    \draw[black!40] (-\rayon,-\rayon) grid[step=\rayon/2] (\rayon,\rayon);
    \coordinate[label=below left:$O$] (O) at (0, 0);
    \coordinate[label=right:$\mathtt{I}$] (I) at (\rayon, 0);
    \coordinate[label=above:$J$] (J) at (0, \rayon);
    \coordinate (J') at ($(O)!-1!(J)$);
    \coordinate (I') at ($(O)!-1!(I)$);
    \draw[thick] (O) circle (\rayon cm);
    \draw[thick,black] (I') -- (I);
    \draw[thick,black] (J') -- (J);
    \pgfmathsetmacro{\angM}{deg(pi-pi/6)}
    \pgfmathsetmacro{\angN}{deg(pi+pi/4)}
    \pgfmathsetmacro{\angP}{deg(-pi/3)}
    \foreach \pt/\ang in {M/\angM ,N/\angN ,P/\angP} {
      \coordinate[label=\ang:$\pt$] (\pt) at (\ang:\rayon);
      \draw[thick] (\ang:\rayon*0.95) -- (\ang:\rayon*1.05);
    }
  \end{tikzpicture}
\end{center}